【順豐審查】為拒寄十字架道歉 炒港區總經理「祭旗」

順豐速運近日接連爆發拒寄書籍和十字架事件，令人質疑有政治審查。順豐集團今日發聲明指，集團決定香港順豐的總經理立刻引咎辭職，並向所涉當事人和受到困擾的社會各界人士表示深切的歉意。聲明將拒寄責任歸咎於香港管理層未能充分理解目的地的海關法律，疏於對工作人員進行培訓，造成前線員工執行過度和矯枉過正。

順豐在聲明回應拒寄十字架事件，指工作人員目測該物件屬於宗教物品，即錯誤判斷為禁寄品而拒絕收件。集團其後組成調查小組，發現香港順豐服務範圍內確實存在類似問題。聲明承認，事件絕對違背集團以客戶為中心的經營理念，又強調絕對不應忘本，對此事件感到不能理解和十分震驚。順豐集團指，會儘快針對調查所發現的情況，檢討現時管理機制出現的問題並作完善，杜絕類似事件再次發生。

狗咬狗

關個gm差事咩

竟然肯跪底，唔怕得罪阿公 怕得罪耶撚？

耶人治港都唔知

想扮唔係支那公司

集團決定香港順豐的總經理立刻引咎辭職

點睇都唔通順咁

集團決定香港順豐的總經理立刻引咎辭職

引咎辭職唔係當事人自己決定先用架咩

集團決定應該係用炒人/解僱....

被引咎辭職

被辭職

讀唔成書先做妓者

咪就係 睇撚到我一舊舊

quote錯

叫個經理一係引咎辭職, 一係準備患抑鬱症

唔係掛，d細做錯野就炒，咁一日炒一個都得

保住條命仔咪算好彩lor

富中國特色

根據國情
應該升做總裁

華為「珠玉在前」

佢話炒你又信

此地無銀

今年condom好好賣

其實都未有解釋禁書問題

調鋪咪得囉

臺灣架，唔關香港事啦。

臨時工

不嬲都唔比寄宗教物品架啦
都唔明佢跪乜柒

柒夠未呀，連順豐自己後尾都發覺香港宗教物品寄去澳門係不受限制

【明報專訊】速遞公司順豐速運接連有顧客欲託運物品被拒。繼作家梁文道周日撰文指出，在台灣以順豐寄運3本書到香港被拒後，前日有天主教徒在香港嘗試以順豐寄送手工製十字架到澳門被拒。香港順豐昨晚回應指出，香港託運宗教物品至澳門沒有管制，事件屬「運作失誤」，並致上「萬分歉意」。

香港順豐速運指出，目前香港託運宗教物品至澳門沒有管制，故接受託運。發言人指證實事件屬運作失誤，並致以萬分歉意，並承諾加強前線員工培訓。

在天主教區屬下一教堂當義工的何志明，前日上午在土瓜灣炮仗街順豐寄送3個郵件，其中一個寄予澳門天主教徒的郵件，包括一個以橡筋織成的手造十字架，以及一疊附有打氣說話的留言紙。何志明指當時女店員檢查其郵件，又翻閱該疊留言紙，隨後拒絕為他寄出郵件，理由是「公司規定宗教物品不可寄送」，又指「海關不容許他們寄送」。另外兩份寄往本港地址的郵件沒有附有十字架，只有留言紙，則獲寄送。

何指其後他將該被拒郵件帶到香港郵政的郵局，並成功投寄。他指自己只是一個普通教徒，留言紙上沒有敏感字句，只有「天主是平安的」、「天主有大能助你渡過困難」等說話。

事主：作為港人已見慣自我審查

「作為教徒，我們每日都說這些說話。作為非教徒，她（店員）會否覺得這是傳教呢？」他指並非想投訴順豐，「作為香港人，自我審查已經見慣見熟」，只是想搞清楚日後是否不可透過順豐投寄宗教物品，還是宗教物品已受到海關限制，以免日後誤墮法網。

本報昨翻查香港順豐網站有關違禁品一欄，發現「含有反動、淫穢或有傷風化內容的報刊、書籍、圖片、宣傳品、音像製品、電腦磁片及光碟等」屬「陸路運輸違法禁寄物品」，未見有政治及宗教物品。本報再以顧客身分致電順豐客戶服務熱線查詢，對方指接受託運政治書刊及宗教物品至澳門及內地，惟有可能被當地海關截查，顧客須自行承擔風險。

客服：當地海關或截查 風險自擔

作家梁文道周日在《蘋果日報》撰文，題為〈順豐快遞的一國兩制〉，指上周在台北購書後，透過酒店安排順豐速運將書寄回香港，其後收到酒店郵件指有3本書被拒付運，包括《滾出中國》、《大辯論》及《思想史》，理由是「中國最近對文章及書冊內容有管制」。本報向順豐香港查詢，對方着記者向台灣順豐查詢。

當你地香港人係狗呀
幫佢做白手套
揚左就炒鳩你祭旗

順豐講到尾都係一間支資公司

炒左現總經理,再請平價奴工

明明之前係規定唔收宗教野
依家嚇撚到乜都照收

叫乜名

炒大粒唔炒細粒

做得順豐都係賣港賊
比人炒左祭旗只能講抵能死

可能係大6收件規定, 佢內文都講左係按當地法規收件, 中港澳台既規定應唔同, 但俾港順/台順等當同大6一樣

集團決定又點引咎辭職?

中資黎
不意外

無錯

正解，SF係台灣扮自已為港資

在大陸做到龍頭，唔係國企，有無可能呀？

香港順豐總經理決定立刻解僱集團

真係垃圾公司，睇完真係笑撚佐，9唔撚搭8，如果一單咁既野都要最大個走，咁呢間垃圾公司內部咁多廢人，行咁多暗野，一一俾人爆出黎，咁咪雞晒全部人？

祭旗

Gm份bonus

港區總經理（黑人問號）

寧得罪獨撚/中共，莫得罪耶撚都唔識

總經理都係condom